法律面前 人人平等

其實係邊方面平等？
我唔講其他野 只講審訊
假設 同一單案 同一證據
1）我申請到法援搵左個新手大狀 我被判有罪
2）我俾大錢請勁大狀佢搵到法律漏洞 我被判無罪
好明顯 1同2 既分別就係
我無錢 所以我有罪
我有錢 所以我無罪

究竟家陣咁既司法制度公平係邊？好係邊？

法官無力保障不公
曾審理「古惑天皇」案、華懋爭產案等大案的法官陳兆愷今午於香港樹仁大學新傳系週會時表示，現時本港法律制度不是十全十美，更存有不少灰色地帶，他坦言法律不是絕對公平的，由於本港司法制度是保障被告，會「走法律罅」的有錢人較有「著數」，他解釋，打官司、請律師都是要用錢的，有錢人有可以聘請資深大狀，不過香港政府已設有法律援助署幫助弱勢社群處理法律問題。陳無奈自己身為法官，卻未能完全保障公義：「我可以做的就只有盡力減少不公義。」
陳說：「有個有錢人搵醫生証明話自己有癌症，只有半年命，就判咗佢緩刑啦……結果過咗十幾廿年佢都未死，審個官都死左！」陳認為世界上總有不公義的存在，但可幸的是有傳媒會揭發不公義的事，令社會改變，令社會進步。